【心理學】6個心理學家發現的分手或離婚警號

大家好，小弟開咗個知識型Youtube channel ，希望分享吓有趣知識(心理學, 科學, 歷史, 香港史, 甚至政治), 希望可以令香港Youtube多元化D
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次講吓心理學家Dr. John Gottman提出的離婚/離婚警號

心理學系列:

今次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

呢次講吓目標清單及蔡格尼效應間的關係, 以此引伸目標清單的缺點

香港歷史系列:

呢集聚焦去睇東江水同香港供水系統如何生成, 從而拆解東江水係中國恩賜之類講法

呢集聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

呢集講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

今次繼續講吓香港歷史由文武廟, 南北行公所, 東華三院三者的源起, 看看本港開埠初期情況

support

補充:
1.本集取材於The Seven Principles for Making Marriage Work中的Chapter 3
2.特別鳴謝朋友T捱義氣幫忙配音!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
3. 本來有九個警號, 但我將佢簡化了變成六個

Push

4. 六個警號其實係連為一體, 似一個過程, 較為重要係去到第五同第六
第五就係唔想再嘈, 頂唔順見親面都係咁, 所以裝聾扮啞, 有一股好大的精神壓力, 寧願分手, 英文佢用flooding 去形容呢股壓力
第六係, 每次嘈都無辦法避免升溫, 所以每次都升溫到flooding

5. 書中有一個預測警號叫Body Language, 其實係指衝突中心跳加快, 荷爾蒙轉變, 流汗, 但一般人好難生活中量度, 所以影片入面唔提

Four Horsemen of the Apocalypse motherfucker

Dr. John Gottman
佢本書《The Seven Principles for Making Marriage Work》幾好睇
寫得好簡單, 好易睇, 唔似有D學術普及作品咁

6. 雖然有人批評 Gottman的預測有水份,
但係他提出的警號依然十分值得留意, 伴侶維持呢種溝通模式的確唔健康

已👍，啲片好高質！

對於樓主有採納我之前比你既意見感到好開心
幫推！

加油 香港需要多啲呢類youtuber

多謝巴打支持

多謝絲打支持
每位巴絲意見我都會睇, 同盡力改善

你係讀心理學？

多謝巴打加油
youtube多元化D係好事

我唔係我讀心理學, 但都係社會科學

支持樓主!! D 知識片好有趣!! 長知識了

BTW 把聲好聽

多謝絲打支持
把聲唔係我, 我朋友嚟

推一推

又推一推

訓前一推

好中

係呀
始終Gottman都研究咗婚姻三十幾年, 睇過咁多情侶, 真係有insight的

唔係個個鬧交都係咁架咩

或者咁講
每對情侶都一定有問題及意見不一的時候, 例如無時間陪伴左右, 家務, 另一半同異性相處態度等等
但面對問題會用咩態度解決?係心平氣和咁去傾定一嚟就開波?
開波之後係咪上腦係咁攻擊對方個人, 揭瘡疤, 睇唔起對方,還是依然據理力爭?
最後有無人願意先退一步, 避免衝突升溫到大家頂唔順的地步?
而讓步成唔成功, 又有唔同

所以即使有問題發生, 成件事點發展都會有好多唔同路線同可能性

Gottman 算係marriage counseling 開山祖，但你有無睇 Esther Perel?

我覺得你條片果6樣似死因多過症狀
咁心理學有冇咩tips 可以係鬧交時控制自己

幾好睇，睇晒咁濟
建議改善返咬字，有啲咬字都咁離譜

Esther Perel有聽過呀
佢好爭議性同埋D主張似人類學家/社會學家, 例如出軌方面
不過講返正題, 雖然Gottman批評過Perel, 但印象中Perel無反對過 Four Horsemen, 甚至係認同 Four Horsemen
才疏學淺, 有錯請指正

其實片入面有講到, 應該做的事主要都係針對件事本身, 體諒對方難處, 講你既感受同需要
當然要做到咁, 有D人易做D, 有D人難做D, 因為脾性問題

咁要睇本身係咩人, 性格係點, 生活係點,
如果本身周不時都好躁, 好大可能平時生活工作大壓力, 亦有可能本身生理上問題,
要針對返個原因, 可能要搵D無咁緊張的工作, 或者做下冥想, 或者係飲食方面落手等等

不過最重要都係好似片入面提到, 即使自身做好, 都好難保對方本身係性格差, 唔會改同反省, 甚至可能佢突登想同你分手

所以好難有一個萬全方案去救一段關係

多謝意見
咬字問題會再留意吓

Support

Perel child counseling + psychotherapy 底。同意及反對佢都好兩極化。

Gottman係好「正宗」，所以有時我會覺得悶，例如four horseman係好常見但被忘記嘅現象。另外，我覺得大家讚four horseman果四種相處問題，係因為個講法令大家好似有啲概念「揸手」、好似實在咗，但其實成件事只係事後得個知字。我反而講得佢講點避免gridlock 個部份(批評還批評，要對應單似具體事件，唔好下下抽象提昇到對方性格品格人格問題)有應用意義好多。。。

巴打有沒研究女權 同red pill

利申:已服用red pill 但有副作用

Perel的確係一個治療師, 但佢對出軌真係主張好似某D社會學家/人類學家咁

four horsemen都有意義, 因為知有咩要去避免

Gender politics 同body politics都讀過
但唔深入, 其中一個問題係D社會學理論好深同難明

好長 留名慢慢睇

多謝巴打

幫推 一陣睇下你d片先

屌 把聲好撚毒

同埋你係太多懶音定係有口音
好撚銀耳